富士康深圳和崑山工廠仍未能復工 , 廣東政府否認叫停

新冠肺炎疫情持續高燒不退，中國春節假期一延再延。全球智能手機代工大廠--鴻海()在中國的產能已有半個月時間幾乎處於停擺狀態。一位熟悉情況的消息人士周一表示，鴻海在鄭州的工廠已接獲政府復工許可，深圳和崑山廠的復工仍在與當地政府協調中。

根據知情人士透露，至昨日為止，鄭州已有約1萬6千多名員工在廠區，返廠率不足一成。河南鄭州和廣東深圳龍華兩地廠區各有約20萬多名員工。崑山的規模相對較小。

「(鄭州)已拿到復工許可...深圳估計仍在協調中，崑山也在努力爭取復工。」上述消息人士說。

鴻海未立即回應上述消息。

深圳市相關部門周日發佈通報稱，其已聯合各部門組成現場核查小組，正對富士康集團(鴻海在大陸的稱呼)在深圳的法人企業復產復工進行核查，目前核查工作正在有序進行中，網傳「富士康恢復生產的計劃被政府叫停」為不實信息。

鴻海董事長劉揚偉此前已多次指示，各地廠區復工，均需當地政府正式核准後，才能復工，但在復工前，皆需做好各項隔離防疫措施，以及復工前的返廠準備，配合當地政府的法規，以因應防疫突發狀況。

「....一旦復工應是小量分批有序的階段式復工，不是全面復工。」該消息人士指出。

鴻海為蘋果公司(AAPL.O)和其它品牌生產智能手機，主要生產基地為廣東深圳和河南鄭州。鴻海復工的情況將攸關蘋果供應鏈是否會出現干擾。

鴻海此前也公告，深圳龍華園區在上周三（5日）已開始試產口罩，相關產能預計在2月底可達到日產200萬個，不僅將最大限度滿足集團員工防疫需求，還將視情況積極對外支援輸出。

唔好停啦
成間廠都係武漢肺炎最好

2 月 7 日

鴻海：不影響10日復工

中國各地政府防疫，企業延後到2月10日復工，鴻海各廠區將在10日復工，外電報導近期鴻海集團要員工「不要回深圳廠』，據了解這項消息有誤，主要是台籍員工2月初曾詢問返回大陸的狀況，鴻海希望台幹暫緩返回深圳廠，但當地仍有留守台幹，也不影響復工進度。

鴻海今天重申，各主要廠區全面2月10日復工目標不變，集團早已啟動出差管制，員工返回中國大陸廠區，必須經過事業單位最高主管核准，除了部分為復工準備之人力外，嚴格管制必要人力出差。

6-14開始計

有人都冇物流

支那咁多人使乜隔離姐 死咗換批就得啦

之前唔係好似講根本無停工過咩

過年回鄉邊有得唔停

你復到工，D供應商未復到呢